\section{Suma de dígitos}
Aquí se pedía que al ingresar un número cualquiera se realizara la suma de sus dígitos. En la figura  \ref{16} se muestra el script correspondiente. El cual toma un número y lo divide una vez entre 10 y guarda el residuo, luego suma el resultado acumulativo del cociente. Además toma en consideración que el número puede ser menor a 10 sin embargo hay un error ya que debía decir que si el número era menor a 10 el resultado era él mismo, no 1. Se escribió 1 en el momento porque se pensó en cantidad de cifras, no en el valor. Sin embargo, para arreglar eso solo se debía imprimir dolar y x.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/16.png} 
\caption{Comando updatedb}
\label{16}
\end{figure}

En la figura \ref{17} se observa que el script funciona. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/17.png} 
\caption{Ruta absoluta utilizando readlink, fallido}
\label{17}
\end{figure}